\title[Anisotropía] % (optional, use only with long paper titles)
{Mecánica de Materiales Granulares}
\subtitle{Materiales granulares anisótropos}


\subject{Materiales Granulares}

\begin{document}
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Resumen}
\large

\begin{itemize}
\item Correlación espacial de bastones
\item Fracción de volumen y relación de aspecto en bastones
\item Elipsoides
\item Distribución de tensiones en una pila
\item Distribución de tensiones en un silo
%\item Atascos por orificios pequeños
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Correlación espacial de bastones}

\begin{columns}
 \column{4cm}\  
\begin{center}
\includegraphics[width=2cm]{figs/g2a.png}\\
\vspace{1cm}
\includegraphics[width=4cm]{figs/g2b.png}
  \end{center}
 \column{8cm}

 \begin{itemize}
  \item Se puede tomar mucha literatura del área de coloides (líquidos nemáticos). 
  \item $g_2(r) = \langle \cos[2\theta(r)]\rangle$. 
  \item Orden total (cristal) $g_2(r)=cte$.
  \item Orden de medio alcance (nemático) $g_2(r) \propto r^{-\alpha}$.
  \item Desorden orientacional (líquido) $g_2(r) \propto \exp(-r/b)$.
 \end{itemize}
   \begin{center}
     \includegraphics[width=4cm]{figs/bastones.png}
   \end{center}
\end{columns}
\end{frame}

%\begin{frame}
  %\frametitle{Fracción de volumen y relación de aspecto en bastones}
%\begin{columns}
 %\column{8cm}
  %\begin{itemize}
  %\item Relación de aspecto $\alpha=L/D$ ($L=$ largo, $D=$ diámetro).
  %\item La densidad para el empaquetamiento aleatorio compacto cae con $\alpha$.
 %\end{itemize}
 %\begin{center}
     %\includegraphics[width=6cm]{figs/bastones-tapping.png}\\
     %{\tiny \longcite{villarruel2000}}
 %\end{center}

 %\column{4cm}
 %\begin{center}\ 
    %\includegraphics[width=2cm]{figs/bastones-phi-aspect1.png}\\
    %\vspace{0.2cm}
    %\includegraphics[width=4cm]{figs/bastones-phi-aspect2.png}\\
 %\end{center}
 %\end{columns}
%\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Fracción de volumen en bastones}
\begin{columns}
 \cw{0.5}
 \begin{center}
     \includegraphics[width=6cm]{figs/bastones-tapping.png}\\
     {\tiny \longcite{villarruel2000}}
 \end{center}

 \cw{0.5}
 \begin{center}
     \includegraphics[scale=0.35]{figs/villarruel-Fig3.png}
 \end{center}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Fracción de volumen y relación de aspecto en bastones}
\begin{columns}
 \cw{0.5}
  \begin{itemize}
  \item Relación de aspecto $\alpha=L/D$ ($L=$ largo, $D=$ diámetro).
  \item La densidad para el empaquetamiento aleatorio compacto cae con $\alpha$.
 \end{itemize}
 \begin{center}
     \includegraphics[scale=0.25]{figs/wouterse-Fig4}\\
     {\tiny a y b: $\alpha=1.5$; c y d: $\alpha = 11$}
 \end{center}
 \cw{0.5}
 \begin{center}\ 
     \includegraphics[scale=0.25]{figs/wouterse-Fig8-9.png}\\
     {\tiny \longcite{wouterse2009}}
 \end{center}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Elipsoides}

  \begin{center}
     \includegraphics[width=3cm]{figs/elipsoides-phi-aspect1.png} \ \ \ 
          \includegraphics[width=8cm]{figs/elipsoides-phi-aspect2.png}
  \end{center}
\vspace{0.5cm}
  \begin{center}
          \includegraphics[width=3cm]{figs/prolate-oblate.jpg} \\
          \tiny{\longcite{donev2004}}
  \end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Distribución de tensiones en una pila}

  \begin{columns}
\column{4cm}
  \begin{center}
 \includegraphics[width=4cm]{figs/pila1.jpg}\\
 {\tiny \longcite{zuriguel2007}}
\end{center}
\column{8cm}
  \begin{center}
 \includegraphics[width=6cm]{figs/pila2.jpg}\\
 \vspace{0.5cm}
 \includegraphics[width=8cm]{figs/pila3.jpg}\\
\end{center}

  \end{columns}


\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Distribución de tensiones en un silo}

  \begin{columns} 
\column{3cm}\ 
  \begin{center}
   \includegraphics[width=3cm]{figs/silo1.jpg}\\
  \end{center}
\column{9cm}\ 
   \includegraphics[width=4.5cm]{figs/silo2.jpg}
   \includegraphics[width=4cm]{figs/silo3.jpg}\\
   {\tiny \longcite{hidalgo2009}}

  \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Bibliografía}
 \printbibliography
\end{frame}


\end{document}
